% http://www.marcofrisina.com
\beginsong{I cieli narrano}[
by={TM: Marco Frisina},
sr={Sal 19(18)},
index={Salmo 19(18)},
]

\beginchorus\memorize[rit]
I \[A]cieli \[D]narrano la \[A]gloria di \[E]Dio
e il \[F#-]firma\[D]mento annunzia l'\[A]opera \[E]sua
al\[F#-]lelu\[Bm]ia, al\[E]lelu\[A]ia, \brk al\[F#-]lelu\[D]ia, alle\[Bm E]lu\[A]ia.
\endchorus

\beginverse
Il \[A]giorno al \[D]giorno ne a\ch{A}{f}{fi}{ffi}da il mes\[E]saggio
la \[F#-]notte alla \[D]notte ne tra\[A]smette no\[E]tizia,
non \[F#-]è lin\[D]guaggio, non \[E]sono pa\[A]role
di \[F#-]cui non si \[Si]oda il \[E]suono.
\endverse

\beginchorus\replay[rit]
I ^cieli ^narrano la ^gloria di ^Dio
e il ^firma^mento annunzia l'^opera ^sua
al^lelu^ia, al^lelu^ia, al^lelu^ia, alle^lu^ia.
\endchorus

\beginverse
Là ^pose una ^tenda per il ^sole che ^sorge,
è ^come uno ^sposo dalla ^stanza nu^ziale,
e^sulta ^come un ^prode che ^corre
con ^gioia la ^sua ^strada.
\endverse

\beginchorus\replay[rit]
I ^cieli ^narrano la ^gloria di ^Dio
e il ^firma^mento annunzia l'^opera ^sua
al^lelu^ia, al^lelu^ia, al^lelu^ia, alle^lu^ia.
\endchorus

\beginverse
Lui ^sorge dal^l'ultimo e^stremo del ^cielo,
e ^la sua ^corsa l'altro e^stremo rag^giunge,
nes^suna ^delle crea^ture po^trà
mai sot^trarsi al ^suo ca^lore.
\endverse

\beginchorus\replay[rit]
I ^cieli ^narrano la ^gloria di ^Dio
e il ^firma^mento annunzia l'^opera ^sua
al^lelu^ia, al^lelu^ia, al^lelu^ia, alle^lu^ia.
\endchorus

\beginverse
La ^legge di ^Dio rinfranca ^l'anima ^mia,
la ^testimo^nianza del Si^gnore è ve^race,
gio^isce il ^cuore ai suoi ^giusti pre^cetti
che ^danno la ^luce agli ^occhi.
\endverse
\endsong
